[DSE 2020] 同學仔開始溫你嘅 Econ 未？

Hello大家好，我係Outliers。6月以來，大家的心思都擺哂喺反送中運動入面。
你地可能有朋友、同學被捕，你地可能認為抗爭唔成功就沒有將來。
不過2020年3月至5月始終會舉辦DSE，我唔建議完全放棄學業投入抗爭。
相反，你們應該喺抗爭與學業之間找到平衡。

入讀大學你可以認識到更多志同道合嘅人；你會有更多機會出國見識；你會有更多資源(e.g. 圖書館、健身室)可以運用嚟提升自己的能力。
雖然唔係必然，但大學畢業後你嘅賺錢能力亦很可能提高。到你老咗跑唔郁嘅時候，你都仲有餘力可以捐錢比其他人。同埋萬一你日後想移民，成功的機會亦都較高。

總之唔好完全放棄學業，抗爭之餘仍然盡量爭取入讀大學的機會。

----------------------------------------------------------------------------

我開post的目的就係想幫大家喺最短時間之內，掌握DSE Econ的課程。
大家有咩關於溫書方法、考試形式都可以提問。

首先講下溫書方法。
我唔建議將成本textbook由頭到尾咁睇一次。
因為咁樣你唔會掌握到每一課的重點係咩。

要知道課程重點，一定要睇past paper。
你需要搵一份by topic (最好係by concept)的past paper。
一路做嘅時候發現有咩唔識，先即刻睇書／問人學返。
咁樣會比一開始睇書更efficient。

DSE Econ真係唔難。
特別係對於自修生嚟講，而家開始都仲追得切。

唔識記住問
利申 4升6

而家開始操by topic mc趕唔趕得切
mc太廢(~31/45)
定係直接操LQ算， LQ平時大概八成左右分數
aim星

上咗岸留個名

MC得31/45代表好多concept仲未清，應該做咗MC先。
你唔可以見到自己LQ比較高分就操LQ，溫書係應該溫自己唔識嘅嘢。

而家仲有冇機會衝**

睇你擺幾多時間, 努力
同埋本身智商, 有冇econ sense, 學習方法, 仲有老師質素......

推

有同學補cliff既建議借notes黎睇/抄下
利申：16 5**

而家先開始

Past paper要點操 個模式要係點 建議要做幾次 除左pp仲有咩可以做

辛苦

唔同的操卷方法有唔同的功能。

例如by topic/concept咁操可以清concept、幫你了解考試重點
by year咁操可以測試自己係咪真係識、同埋訓練時間分配

至於操幾多年同操幾多次，真係因人而異。好似食飯咁，有啲人食少少就飽，有啲人一餐要食三碗飯。
所以我都唔知道你要操幾多，最簡單的答案就係「操到識為止」。

每個chapter都係剩係識小小咁
搞到個個chapter都好差..
可以點補救 完全唔識溫econ...

首先你要知道自己唔識啲咩，然後再學返。
你可以由by topic MC開始，盡量明白哂4個choices點解正確／唔正確。

近25年CE+DSE都做到識背答案了，跟住係咪應該做吓mock?

LM
順便一問mc要幾多先有*

我做2017 卷一，有42/45 ，卷二大部分題目識做，但係個條英國脫歐同其他文字較多既解釋拎唔盡分，可以點改善？
自己係隔年retaker ，但係hea到爆，只有操左2017
依家開始爆盡，追唔追到，目前我操得多既只有英同數，忽略左econ

19dse econ lv3

總之兩份卷overall有86%左右

坊間無咩mock有past paper質素，唔建議去書局比錢買mock。
你可以教下其他同學，解釋下啲比較深嘅MC，考驗下自己係咪真係識。

又或者自己諗下有冇其他可能問法。例如DSE 16 MCQ34，你可以諗下如果貨幣供應唔係以固定百分率增長，而係以固定金額增長，到底幅圖會係點。

Thx巴打，同埋想問你之前係咪有出mock？邊度可以搵返？thx

Outliers 大神
17 dse 留名

溫其他仲好啦 econ咁易唔溫都坐5望5*

我遲啲再擺上嚟啦。
不過講明先，難度係極極極極高，遠超DSE難度。

自修生報到
2019dse得3
今次aim 5 or above

opportunity cost啲問題成日都答唔中point睇極都唔明要點答

有無例子？

同埋最緊要係：你識唔識分每個option既OC係咩
識左基本上年年問既野都係一樣

係我既同學入面，一係就覺得呢科好易，一係就覺得難到不得了
相當極端

我識分，但係要解釋嗰陣我就成日答到勁長，但其實答幾粒字就搞掂

Marking scheme短唔代表直接寫marking scheme落去有滿分。
你唔介意嘅下次做past paper telegram send你啲答案嚟望下，我同你返邊啲句子係多餘。

暫時無
睇返2019年份卷，其實DRQ都無咩特別

可以問mc? 難果堆睇埋答案都唔知點解

其實你操econ 做past paper 做第二次果陣一定要做岩哂+第一次做果陣要計時（諗埋每一個option點解岩同錯）

做長卷要睇返每年pp個推論點樣一步步建構出黎（你學econ d概念就係幫你推論）基本上六成分都可以睇返黎。而DBQ唔好諗到話要用咩神技其實簡簡單單寫返一D firstly secondly果d去link up堆pt 同做好推論就得。總之唔好要花巧野，要理論+係source搵推論方向（做到就一定有5）

做卷二最好揀Elective 2，因為你retake其實一個禮拜一定學得哂同學得好（用心）

利申：econ 5*都無咩勁野教到俾你，得呢d心得可以講吓

望到條題目個陣失望左一下

可以
如果問得好我拍埋片都得

我中學個陣學ELECTIVE 2 , 我做第3次2017卷一時候就岩曬，依家研究緊卷二marking，我係18年有4，想拎星
同埋唔知DRQ，係點玩，睇完人地講都係有少少唔明，我當係多一條LQ咁睇

你可以當係多一條LQ，不過DRQ更著重係你諗concept駁返落個source到（10分content,有D pt正D可拎3-4分,所以一篇DRQ最好寫3-5個pts) 同埋咩organisation presentation 都係垃圾只要你寫果陣用返d connectives係paragraph 到就得（上邊有講例子）做DRQ其實無得操，DRQ只係LQ延伸

如果你本身18年有4，我估可能係Inflation , efficiency, ADAS同international trade呢d topic唔熟？同埋可能有d topic背書唔熟

另外我覺得考評局Mc開始Cliff yeung化D Mc出得幾似cliff 早期（2012-2013）果堆Mc。你如果溫書果陣覺得自己對堆concept掌握得幾好就可以用佢份Mock試水溫

對於retaker嚟講, 第一樣要問嘅係有冇買卷？

可唔可以留tg比我唔該你

可惜Cliff Yeung後期MC開始悶

留名學嘢

19dse 39/45 5*

May ching talk about this question?

聽講放入DRQ嘅issue只會同香港有關
所以就算trade war都係考緊香港做乜
美國減稅個一類題目咪唔會出現喺DRQ?

我解釋(1)先啦。

名義利率下降，投資支出就增加，總需求增加，然後總產出就會增加。總產出增加，政府稅收就會增加，所以可以消除財政赤字。但係總產出增加同時都會令進口增加，所以唔可以減少貿易逆差，所以(1)唔正確。

我睇唔明「總產出增加」之後既解釋，可唔可以再進一步解釋，我好似好蠢咁

你當總產出增加即係實質收入增加
咁實質收入增加，政府的直接稅收入都會增加，所以可以消除財政赤字。
另一方面實質收入增加，消費者都會增加進口，進口增加貿易逆差會擴大，所以唔可以減少貿易逆差。

DSE Econ Paper 1的平均答對百分率

DSE Econ Paper 2的平均分數

可不可以分析下

原本諗住至少有個5 考嗰陣冇乜點溫 最後得個4 應該MC錯得多

咁跨張既，2019年 paper 1 mean跌左5%，因為2019 年 mc難好多？

推，樓主有料，以前中學已經睇緊佢出post

希望我都可以

想問係咪只係操dse就夠，我依家只有操左兩三年econ dse paper ？

唔係

咁仲要操D咩，同埋依家開始操唔操得切？

DSE有唔少題目都係嚟自CE, AL
你做過嘅話就會有啲優勢
你未做過就睇你臨場諗唔諗到囉

但當然唔係每題CE AL都值得做
你睇下有冇人揀比你做

佢師弟咁懶，拎cliff yeung啲卷嚟改，真係可以日日返工r腳趾

AL完咗之後佢都冇乜心機教

正，一般做考評局個阿頭都係搵得比較多錢，日日拎cliff yeung份卷改少少考問方向，連個format都跟足方向，有挑戰性又慳時間

可唔可以解解2019 Q2 (3)點解唔算for whom you produce

冇人wo ，我操完dse卷再操CE,AL，睇下做得幾多得幾多

2019 由零開始自修5個月，最後 5**留名

我自己連書都冇買，去youtube睇左1次herman個playlist(雖然佢係藍)就開始做pastpaper，一黎就by year，邊個topic攪唔掂先搵by topics做(我自己就覺得concept最難係asad個課)做哂dse加15年ce。

我由零開始都讀得掂，大家而家都一定夠時間，入左u再光復香港。利申:dse econ已經忘記得7788

想問點解(1)係唔包括？

因為係持牌銀行持有 而唔係公眾持有

咁（1）係屬於邊一度？定係唔存在依貨幣供應？

加油。Mc好易操，有個仆街方法係同一份past paper mc做10次。你要mark 時間，之後你再做多幾份你就可以10分鐘做晒45條mc。我之前最癲試過8分鐘做45條啱左42-43條。
到真正考DSE果陣我考左43/45。用左14分鐘。四至五年前方法唔知仲啱唔啱洗。加油💪

做咗幾多年？

10年 定5年

如果3底 上次份學校mock 57% 未考E1
靠4月22號開始溫爆上4得唔得
我想之前主力9衝中英BA

樓上樓下有無人解到

2020年4月29日就考Econ。
得罪講句，如果你短短幾日就可以由3升4，咁你由中四讀到而家唔會仍然停留喺level 3。
level 4唔係無可能，但只想靠最後幾日衝就唔太實際。

(1)係屬於M0 (Monetary base / 貨幣基礎)的一部分，唔包括喺M1/M2/M3入面。

你又啱 咁我早啲做

感謝解答🙏🏻

咁你做咗幾多次by year pp
CE由03開始做起夠唔夠？

by year 做咗幾多次？

1次，但我會將我錯左或者覺得特別嘅題目cut出黎，之後再睇。另外我都買左兩本出版社mock黎做。

勁

佢呢個statament既重點無decide service allocate去邊一類人

睇翻1,2
好明顯睇得出
（1）係 target 老人
（2）係 要西走 高收入公屋住戶（= service for low income grp）

其實係得嘅，但係預左爆足10幾個鐘+悟性唔差

有D位其實細微細眼執下分，執下執下就有4 利申 1月mock後先勤力，4升5*

真心得
我戈陣都係4爆上5**
但我個老師好廢 想要建議如果你覺得你老師麻麻可以補習清concept
因為有啲concept真係唔係話你自己可以領悟到
當然如果你唔追星其實都唔洗太清既

By topic嘅mc有冇source
Dse00好似唔多見有

2016DSE 5*留名
無法想像2020DSE手足點溫書
但係仲有幾個月要搏盡呀
唔好俾啲不問世事嘅港豬入U
好掛住Cliff yeung

政府幫市民交公屋租金計唔計gdp?

我唯一可以分享嘅心得係 我自己會迫自己解硒每一個mc 選擇點解啱點解錯，係會好花時間 但好值得。利伸 45/45

2014 level 5
2015 level 5

大家加油唔好學我原地踏步

點解唔計先

類似轉移支付？
租客唔洗做但有人幫佢交租
但如果諗成係出街食飯 朋友幫你埋單 我又會覺得計gdp

1. 政府支助市民筆錢既transaction唔計（不涉及生產）
2. 市民交租既transaction計（涉及生產）

所以係計，只係政府代繳簡化左以上兩個過程

btw 如果MC啲字眼一定會好清楚寫到明問你過程一定過程二，唔會咁樣夾埋問

18 5** lm
淨係操咗十幾年mc同睇過下dse marking就上場
唔好學我
但平時有聽cliff yeung又聽得明既話
dse真係執豆咁執
cliff神

即係出版社又錯烏
Thx

操past paper已經好夠

咩叫合股公司，係咪姐係有限公司？

你喺邊度見到依個term?

我做緊1990 CE MC , 係 90年第7條

你當limited company (有限公司)咁做啦，不過依題而家應該out-syl。
一來唔會用依個term，二來唔會問優先股。

好的，感謝你的回答，仲有好多卷未做，我應該之後仲會問

想問提案B既財政儲備係咩嚟？我好似對依樣野冇咩認識咁，同埋佢有咩影響，我睇完marking 都唔明，想請教下？
同埋運用財政儲備點解唔係同比錢一樣，AD上升？

2019年答案寫公營企業容易拎到公眾資訊，到底係乜嘢資訊？

Access policy earlier?
Help decision making??

有無例子？睇書又唔寫解釋剩係得嗰point

例如：物價、人口結構、生活水平⋯⋯
公營企業容易拎到公眾資訊因為背後有政府幫助收集同發放資訊，從而令公眾企業嘅成本（information cost)可以減低。

lm記得嗰陣考dse都有睇樓主啲片同blog

利申18dse5**

我諗係因為佢係想問單單用呢兩種方法融資會有啲咩直接影響？ 而唔係問你畀錢老人家有咩影響
提案A會直接令taxpayer disposable income下跌所以影響AD
B運用財政儲備去畀錢係唔會直接影響AD 因為冇production

點解財政儲備去比錢係冇production

報咗今年，想試下爆機

如果你唔明咩係財政儲備，不如試下google 呀？

你當儲備啫係你現有嘅錢
情況就好似你想買波鞋咁 你就拎錢甖啲錢出嚟買 呢個過程都冇任何expenditure 係唔會影響到AD㗎喎

到你真係買咗對鞋 先係會影響到AD

我明白了，感謝你的解說，咁樣講我get到了，thx!

其實考評局出條咁嘅題目想點？
乜都無影響

我見到個marking有講到某啲影響，不過我讀左三年都未聽過依啲影響，本教科書沒見過講財政儲備同其影響

其實hksar都幾公開自己有嘅數據
唔見得公營可以拎到某啲資料而呢啲資料私人會拎唔到
如果係物價呢啲資料好似都好普通

有啲數據可能有滯後，公營機構可能早啲知道。咁已經有助做決定。
另一個例子係考評局，佢想知道全港日校幾多間學校開某選修科都容易啲。咁咪有助佢make decision。

我想問B(ii)個答案係想點 完全唔明 咩actual reserve desired reserve

目標攞3

如果考之前兩個禮拜先溫

趕唔趕得切？

利申：2底

大家覺得澳門呢種消費卷算唔算money？

其實唔難 淨係前個禮拜睇吓pp answer都有4

但做唔到某啲function of money 都算？

佢講嘅已經by year

利申，做咗三次啫

DBQ 好似係新嘢
唔識答

唔計la

有咩？
最新嘅咩essay

想請教一下第9題
jessie點解佢個 elasticity係1 唔係inf
(佢個價錢唔係唔變 然後個q變左咩?
而且佢點知係1 而唔係其他數字?

求各位指教

Sor 用開不推文
見沉左成個月 依加細力推一下

無論價錢係幾多都好，Jessie都花費相同金額去買，所以PED = 1

我上網睇 啲人話係因為fixed revenue
想問點解fixed revenue嘅話PED係1
証唔証明到? 定係定義嚟?

點解讀經濟學?

巴閉law 邊際主義 疊馬

我唔妥你 可以逗你

我唔鐘意你 可以dup你

o靚仔你啤咩呀 出黎執荷蘭豆丫

執荷蘭豆呀

執丫 執丫

我執你 你執我 點呀

你見過需求量未,你見過均衡點未呀

你話張五常係你偶像丫ma 你見過張五常未

「無人叻得過我」丫ma 好巴閉呀 ?

你知唔知佢逃稅比人發現左，要走佬

你知唔知佢親眼睇住佛利民死, 佢救唔到

你知唔知張五常諗緊咩呀?

話俾你聽佢唔想做價格理論唯一傳人

佢唔想讀經濟學

但係佢無辦法 無得返轉頭

係呀 每個人都有偶像 我都有

其實 計唔計數 我理唔到咁多

但係我想話俾你聽 行錯路 無得返轉頭ga

笑咗, walt & jessie

想請教個CS點畫的

考Econ 點解揀Elective 2?
學校話Elective 1 淺D

遇到依種題目唔需要畫。
假如有條題目嘅答案係「可能增加或減少」，你靠畫嘅話可能畫到增加就以為答案係「增加」。

大學econ嚟
我中學冇讀過econ
不過係intro
我估DSE有 咪嚟問

thx

有無 18 & 19 Dse econ 中文 past paper
上網搵唔到 thxxx